有冇人好想做細公司

我大同細都做過
細轉大
我做咗大少少嘅公司之後，好大壓力
雖然工作我都ok,但人事問題搞唔掂
每日返工都想喊
就嚟精神病咁
而家好想做返細公司

皮皮返緊咩

我寧願多啲嘢做，都唔想對太多同事

細公司好多是非同低莊d

咁蚊型公司

少少人都要搞政治立階級扮大袋

都係搵返嗰類工啦
話就話想轉行

大中細都做過

大公司你埋唔到堆無乜所謂
交到貨無乜人理你

細公司埋到堆就做得好開心
但埋唔到果陣係連正常做野都會比人玩

我返過蚊型pt
對住老細、佢老婆、佢個妹加一個長工
你想像你係果個長工一個人服侍3個人

係呀
仲要9成人井底到爆同出面脫哂節

返左幾耐呀

我返過蚊型，主要服侍我老細
係佢比較難頂啲借

有一個阿姨同事
仲有兩個老細成日落site，好少見
但性格幾好幾錫我
返工冇太多嘢做
成日上連登

好撚憎做細公司
做嘢冇咩程序, 諗到咩就叫你做咩
叫人做嘢又叫唔郁, 踢十下郁一下
老細又鍾意請垃圾返黎, 全部都有關係
做嘢又廢, 醒起就要你幫手做, DEADLINE就過晒
好撚憎做細公司

以前大公司好多制度同老Seafood搞小圈子
自己剩係想做野唔想埋堆怕得失人..結果係比D勢力圈子當波咁踢
轉左細公司輕鬆好多
重點可能係...無咩競爭,所以大家都好nice

咁唔關大細事，係你老細廢唔識管理

細公司你都叫唔郁人
咁大公司更加冇人會理你除非你係佢老細

我係細轉大，所以好唔習慣
日日返工都好驚啲同事

我大中小型公司都做過。

最開心係中型。。。5。6條友一team...
夾到好開心

之前做開大公司冇呢個問題
細公司啲老細成日請埋啲垃圾
覺得自己識老細就做乜都得
連清潔呀嬸都大牌痴撚線

利申第一份同依家呢份都係做細
兩份老細都係鍾意請屋企人/熟人

公司請屋企人熟人嗰啲好麻煩
成堆黃馬掛係度，唔埋堆根本做唔到野

係呀遇著呢種細公司真係冇咩運行
一大堆人唔做嘢, 咩都俾晒你搞
佢地班人永遠冇責任
做呢啲真係寧願做返大公司
多數人都會自動自覺做好自己果份快手收工

我以前都係咁, 我以前返蚊型公司, 一個上司一個同事, 個上司仲要長駐另一個office, 我同同事係公司係勁free, 之後轉工轉去間mnc勁唔慣, 一星期仲要有三四晚ot, 放工返到屋企食飯沖涼之後冇乜私人時間做其他野, 每朝起身返工係好stress, 後尾做左冇耐就轉去間細公司做先精神返d

而家去見工，上到去見到咁多人已經唔想做
得幾個人就想佢請我

好多人做細公司就係貪佢自由，有啲真係日日上連登/搞ig shop/印功課乜都有

如果都係要埋堆，不如做返大公司有規有規矩仲好

同類型黎計 細公司多數都刻薄啲

講緊福利果方面 例如al sl 醫療 等等

大公司仲多

我返過細公司，office得5，6個人，好彩老細同事都唔錯，會好似一家人咁食飯。

做過細同大
細公司人工反而仲高福利仲多又自由
大公司下下玩system好多制肘

雖然咁講，細公司好易做壞手勢，大公司長遠來講多d機會，有大食大啦

細公司大多數福利都少過大公司，特別係醫療真係差好遠

AL就兩睇，請假好自由，見機票平禮拜頭請禮拜尾去旅行都仲得，反正啲野做得哂就無人理

大公司聽過要早一個月入紙申請AL

做蚊型公司，得幾個人，同d同事關係好好
但咩都要做workload 真係好大

一樣死

睇你目標係咩，大細我都做過

想學多d野，唔介意chur，做大
想攤抖下，唔中意chur，做細

想見識多d人，唔介意politics，做大
想人少少人情味濃d，唔中意politics，做細

想省靚自己份cv，職場創高峰，做大
想放慢腳步，多d私人時間做其他野，做細

最慘大公司好多時要同唔同人夾 要人哋做

返緊細公司
係好自由 冇咩做
人工福利都唔算差 正正常常 加人工都OK
不過有時係悶D 仲要冇得升職

番個間細公司 咩撚野都係我做曬

返緊細公司

我之前都係
一個頂幾個

人少唔代表是非少
可以7國咁亂
同埋做到好低莊架
大公司唔會低莊到出面

唔講我以為自己做左老闆

我而家做緊細公司
唔計其他部門
我自己寫字樓就有10個女同事
但個個人都好好好nice唔洗刻意同佢地食飯討好
佢地都一樣對你好好 唔搞小圈子好自在
可以10個女仔一齊係公司講下笑食下下午茶
而且工作內容好簡單
加上呢排疫情 小左勁多單
我可以日日係公司玩電話玩到放工
加上每人有一個大空間既位
真係一坐低就冇人知你做緊咩

不過真係會好hea令人冇咩上進心冇咩野學到
同埋福利亦冇乜
本身有雙糧花紅
因為疫情關係都取消埋
仲有花紅既 但少到喊
年假跟勞工法例得7日
做夠一年，就每年送2日病假

睇情況

我做緊細公司，真係好hea, 非老細親戚既全部六點走

但試過做過細-中 公司，無老細親戚做，因為間公司真係會升啲細既做經理，啲人係勁進取同勁賤

一鳩樣
無職升
無人工加

勁想轉工

無職升係絕對真
我同事做左10年都係一樣位
但我又唔追求升職既人
要升職就一定要去大公司升
我做過一間細公司
話升我做副主任但只係升，唔會加人工
細公司覺得升你己經係福利
跟住我就辭職

重用你嘅時候可以打橫行
睇你唔順眼就可以莫須有搞死你
完全冇規矩可言

我
人少d冇咁多人事問題